民主黨：不知林太是否CY2.0 即管讓她試

圖1之1 - 新民黨主席葉淑儀（左三）昨出席《眾新聞》公開論壇，認為候任特 . . . . . . （鍾林枝攝）

【明報專訊】民主派近日對候任特首林鄭月娥的態度轉趨緩和，未有如特首選舉期間般猛烈抨擊。民主黨主席胡志偉表示，該黨目前對林太持「疑中留情」的態度，又說「我不知道她是不是『CY2.0』」，認為當下的政治現實是要面對林太5年，因此要讓她有少少空間去做事，「即管看看她用什麼方式去修補社會撕裂」。

指面對林太5年是現實

民主派在特首選舉期間，曾經聯署表示與林太沒有互信基礎，又說若林太成為新任特首，勢將延續特首梁振英路線，令社會更撕裂。胡志偉昨接受D100訪問回應說，選舉期間民主派是認為曾俊華最有能力修補社會撕裂，但現時大家要面對林太當選的現實，既然她表明會想辦法修補社會撕裂，就即管讓她去試。「我不知道她是不是『CY2.0』。」胡志偉說林太一定要想方法與中聯辦的關係切割，確保自己是港人的特首。

競選辦成員指欽點 葉太料「聽番來」

另外，未能入閘參選特首的新民黨主席葉劉淑儀，其競選辦總新聞主任彭仕敦（Mark Pinkstone）日前發表文章，批評中聯辦操控選舉，又稱「北京」去年中已「欽點（anoint）」時任政務司長林鄭月娥任下屆特首。葉太昨於灣仔出席網媒《眾新聞》舉行的公開論壇時，稱事前不知彭仕敦撰寫相關文章，形容文中內容「有些我都不知是否真」，至於中央派員在深圳「見很多人」，她稱很多傳媒都有報道。

葉太在論壇後表示，相信彭仕敦的文章內容是從傳媒報道的觀察和「聽番來」，對方已就文章引起她尷尬，向她道歉。問及曾否獲提供立法會主席一職，以換取她不參選特首，葉太回應「無咁嘅事」，又稱不同意彭仕敦形容這場選舉是「鬧劇（farce）」，稱這個講法「誇張一點」。

葉太：政治死結不解 難推民生政策

對於下屆政府施政，葉太在論壇上表示，林太即使能團結建制派和商界，不等於能團結社會或與反對她的議員和解，相信林太在政治上有很大挑戰，若對方不能解開政治「死結」，推動民生經濟政策時將面對不少困難。同場的自由黨榮譽主席田北俊稱，自己最擔心林太任內不會重啟政改。

公民黨立法會議員郭榮鏗形容，林太認受低，其開局將比特首梁振英當年上場時更困難，但民主派仍希望與林太「坐低傾」，嘗試修補社會撕裂。

唔講以為佢有份話事，造王靠佢咁

笑左，咁快就出賣香港

忍多佢兩屆

胡志偉